## ПЛАН ЭКЗАМЕНАЦИОННОЙ РАБОТЫ ЕГЭ ПО ИНФОРМАТИКЕ 2019 ГОДА

Работа состоит из 27 заданий: базового уровня сложности 12, повышенного — 11, высокого — 4.
Заданий с кратким ответом — 23 (Часть 1), с развернутым ответом — 4 (Часть 2).
Работа рассчитана на 235 минут.

Обозначение уровня сложности задания: Б — базовый, П — повышенный, В — высокий.

https://inf-ege.sdamgia.ru/

|Проверяемые элементы содержания и виды деятельности|Уровень сложности задания|Максимальный балл за выполнение задания|Примерное время выполнения задания (мин.)
| -------------------------------  | ------- | ----------- | --------- |
|Задание 1. Знания о системах счисления и двоичном представлении информации в памяти компьютера	|Б|1|1
|Задание 2. Умения строить таблицы истинности и логические схемы	|Б|1|3
|Задание 3. Умение представлять и считывать данные в разных типах информационных моделей (схемы, карты, таблицы, графики и формулы)|Б|1|3
|Задание 4. Знание о файловой системе организации данных или о технологии хранения, поиска и сортировки информации в базах данных|Б|1|3
|Задание 5. Умение кодировать и декодировать информацию|Б|1|2
|Задание 6. Формальное исполнение алгоритма, записанного на естественном языке или умение создавать линейный алгоритм для формального исполнителя с ограниченным набором команд|Б|1|4
|Задание 7. Знание технологии обработки информации в электронных таблицах и методов визуализации данных с помощью диаграмм и графиков|Б|1|3
|Задание 8. Знание основных конструкций языка программирования, понятия переменной, оператора присваивания|Б|1|3
|Задание 9. Умение определять скорость передачи информации при заданной пропускной способности канала, объем памяти, необходимый для хранения звуковой и графической информации|Б|1|5
|Задание 10. Знания о методах измерения количества информации|Б|1|4
|Задание 11. Умение исполнить рекурсивный алгоритм|Б|1|5
|Задание 12. Знание базовых принципов организации и функционирования компьютерных сетей, адресации в сети|Б|1|2
|Задание 13. Умение подсчитывать информационный объем сообщения|П|1|3
|Задание 14. Умение исполнить алгоритм для конкретного исполнителя с фиксированным набором команд|П|1|6
|Задание 15. Умение представлять и считывать данные в разных типах информационных моделей (схемы, карты, таблицы, графики и формулы)|П|1|3
|Задание 16. Знание позиционных систем счисления|П|1|2
|Задание 17. Умение осуществлять поиск информации в Интернете|П|1|2
|Задание 18. Знание основных понятий и законов математической логики|П|1|3
|Задание 19. Работа с массивами (заполнение, считывание, поиск, сортировка, массовые операции и др.)|П|1|5
|Задание 20. Анализ алгоритма, содержащего цикл и ветвление|П|1|5
|Задание 21. Умение анализировать программу, использующую процедуры и функции|П|1|6
|Задание 22. Умение анализировать результат исполнения алгоритма|П|1|7
|Задание 23. Умение строить и преобразовывать логические выражения|В|1|10
|Задание 24 (C1). Умение прочесть фрагмент программы на языке программирования и исправить допущенные ошибки|П|3|30
|Задание 25 (C2). Умение составить алгоритм и записать его в виде простой программы (10–15 строк) на языке программирования|В|2|30
|Задание 26 (C3). Умение построить дерево игры по заданному алгоритму и обосновать выигрышную стратегию|В|3|30
|Задание 27 (C4). Умения создавать собственные программы (30–50 строк) для решения задач средней сложности|В|4|55